**1768. – Scabiosa graminifolia** L. – Plante vivace de 10-30 cm, soyeuse-argentée, à tiges nombreuses, simples, ascendantes, longuement nues au sommet ; //feuilles ramassées à la base, toutes linéaires, très entières ; //fleurs d'un violet pâle, rayonnantes, à 5 lobes inégaux ; involucre à folioles lancéolées, plus courtes que les fleurs ; //têtes fructifères globuleuses ; calicule arrondi, non sillonné, à poils cachant les 8 fossettes du sommet, //à couronne blanchâtre, plus courte que le tube ; //arêtes calicinales sétacées, blanchâtres, à peine saillantes. //
Eboulis et rochers calcaires des Alpes du Dauphiné et de la Provence. – Suisse, Italie, Carinthie, Croatie, Dalmatie, Monténégro, Herzégovine, Bosnie et Serbie. = Juin-août.